香港大律師公會就香港警方於2019年6月12日對示威人士使用武力之新聞發布

香港大律師公會 ("公會") 新聞發布
香港警方於 2019 年 6 月 12 日對示威人士使用武力

就香港警方和示威人士在 2019 年 6 月 12 日下午於政府總部範圍及金鐘一帶發生的衝突，公會強烈譴責任何一方的暴力行為。

公會嚴重關注有影片顯示警方向示威人士及前線記者作出罔顧他們安全的行為，包括在示威人士似乎沒有對警方或公眾造成威脅下向一些手無寸鐵的示威人士甚至一些顯然是記者的在場人士使用非必要的武力，顯示警方似乎已遠超其行使維持公共秩序的合法權力。

公會呼籲公眾人士繼續以耐心及理性的態度表達其意見。

有見近日因修訂《逃犯條例》及《刑事事宜相互法律協助條例》在社會引起的動盪不安，公會認為政府必須深切自省是否在此情況下仍然有堅持相關修訂的必要。有鑑於社會就修訂有關條例有強烈及明確的反對聲音，任何認為本身是需要向公眾負責任的政府必然會暫緩修訂其行，與社會各方進行對話，並重新考慮其立場。

香港大律師公會
2019 年 6 月 13 日

==

Statement of the Hong Kong Bar Association (HKBA)
on the Use of Force by the Hong Kong Police on 12 June 2019

The afternoon of 12 June 2019 saw clashes between the police force and protesters in the vicinity of the government headquarters. The HKBA strongly condemns any act of violence perpetrated by any party.

The HKBA notes with grave concern video footages showing that the police appeared to have acted in disregard of the safety and well-being of protesters and frontline journalists covering the protest. These acts include the deployment of wholly unnecessary force against largely unarmed protesters who did not appear to pose any immediate threat to the police or the public at large. Such force could also be seen to be directed at persons clearly identifiable as journalists. In these cases the police may well have over-stepped its lawful powers in maintaining public order.

At the same time, the HKBA urges the public to continue to exercise patience and to advocate their views tempered with rationality.

The government must also seriously question itself as to whether its current proposals to amend the Fugitives Offenders Ordinance and the Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Ordinance could possibly be worth pursuing in light of the recent unrest and instability in our society. Given the clear and plain opposition recently voiced by such a significant portion of the public, any responsible administration which sees itself to be accountable to the public should see the necessity to pause, engage in dialogue with the community and reconsider its stance.

HONG KONG BAR ASSOCIATION
13 June 2019

==
中文版PDF檔案：

英文版PDF檔案：

推

七警都識得暗角
今次日光日打俾人影住都照打

push

變本加厲，今次當住你面暴力

就係要日光日白打

之前個朱乜乜都要收皮
依家一樣可以要佢地收皮

幫義士打官司啦

講咁多做乜，幾時幫手charge班咬人狗？

擺明話你知冇皇法冇天理

快啲告哂班黑警

因為唔駛負責任

今次佢地好多人都好密實

告到既話自然要警方交出當時既當值人員